%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-beamer}

\usepackage{tabularx}

\title{Fonctions affines}

\begin{document}
\begin{frame}
	L'objet de l'exercice est de dresser le tableau de signes de l'expression $(3x-1)(-x-4)$.

On considère les fonctions affines définies par :
$f(x)=3x-1$ et $g(x)=-x-4$.

  \begin{enumerate}
	  \item Donner le signe de $f$ et $g$ \emph{dans le même tableau}.
		  \pause
	  \item On prend un nombre $x$ inférieur à $-4$. Déterminer le signe de $f(x)$ et $g(x)$. En déduire le signe de $f(x)\times g(x)$.
	  \item Même question avec un nombre $x$ dans l'intervalle $\left]-4; \frac{1}{3}\right[$.
	  \item Même question avec un nombre $x$ supérieur à $\frac{1}{3}$.
	  \item En déduire le tableau de signes de $(3x-1)(-x-4)$.
  \end{enumerate}

\end{frame}
\end{document}
